Introduction to Hong Kong slangs

Welcome internet users around the world,here is a brief introduction to some Hong Kong slangs that are frequently used in this forum:

巴打=brother which are users in blue name
絲打=sister which are users in red name
和理非=protestors who only wanted to march peacefully

勇武=protestors who are fighting against the police which are the heroes who you all has seen on live television they often wore a yellow safety helmet and gas masks

721=a terror attack happened in 721 which some gangsters from Yuen long attack all the innocent citizens who are in Yuen long station

831=also a terror attack happened in 831 which some police forces attack all the innocent citizens who are in Prince Edward station there are rumours that people were killed by the police during the attack but there is no way to debunk these rumours for now as MTR refuse to handout the security footage

黃絲=the people who support the protesters
藍絲=the people who support either the police or the government (or both)

廢老usually means elderly people in Hong Kong who are 藍絲 they often are fucking pussies and always thinks that the protesters are cockroaches.

黑警 or 狗=police

私了or 獅鳥 means settle the case behind closed doors usually happened between people who had different political views which in this case is between 黃絲and 藍絲.Usually 藍絲 might start an argument or start a fight with the people who are protesting and they got beaten by protesters or citizens these are the examples of 私了

[治療GIF] 私了合輯

That’s all i could think of for now you are all welcome to give feedback to me and add all the slang explanations that I missed.At last,welcome to lihkg and please do make yourself at home.

Sorry for my bad English

Hi!

I'm trying to compile a guide for non-native speakers of Cantonese like me for these slangs. would you care to take a look and leave some comments and suggestions?

香港警察 知法犯法
光復香港 時代革命